---
title: "完成安裝"
---

{% include toc title="條目內容" %}

### 必讀事項

`boot.firm` 這個檔案是 boot9strap 由 NAND 載入自身後所接著加載的，且它可以是任何 FIRM 格式的有效 arm9 payload。 您隨時可以替換這檔案，不過 Luma3DS 本身就有內建加載其他 FIRM 格式的 arm9 payload 檔案的功能。

本節中，我們將使用 [AuroraWright](https://github.com/AuroraWright/) 所做的 Luma3DS 來直接啟動修改後的 SysNAND，完全不必 EmuNAND。這除了大量的簡化使用改機後 3DS 的步驟，還能節省 SD 卡的使用空間。

在這過程中，我們也將安裝下列程式：

+ **FBI 管理器** *(安裝 CIA 格式的遊戲及程式)*
+  **Anemone3DS** *(安裝自訂主題)*
+  **Checkpoint** *(備份及還原 3DS 及 DS 遊戲之存檔)*
+ **Luma3DS Updater** *(以便更新 Luma3DS)*
+ **GodMode9** *(多功能工具包，用來處理 NAND 及卡帶的相關功能)*
+  **Homebrew Launcher Loader** *(用於啟動 Homebrew Launcher)*

### 必備項目

* 最新版的 [Anemone3DS](https://github.com/astronautlevel2/Anemone3DS/releases/latest) *(`.cia` 檔案)*
* 最新版的 [Checkpoint](https://github.com/FlagBrew/Checkpoint/releases/latest)*(`.cia` 檔案)*
* 最新版的 [Homebrew Launcher Wrapper](https://github.com/mariohackandglitch/homebrew_launcher_dummy/releases/latest)
* 最新版的 [GodMode9](https://github.com/d0k3/GodMode9/releases/latest)
* 最新版的 [DSP1](https://github.com/zoogie/DSP1/releases/latest)
* 最新版的 [FBI 管理器](https://github.com/Steveice10/FBI/releases/latest) *(`.cia` 及 `.3dsx` 檔案)*
* 最新版本的 [ctr-no-timeoffset](https://github.com/ihaveamac/ctr-no-timeoffset/releases/latest)
* 最新版的 [Luma3DS Updater](https://github.com/KunoichiZ/lumaupdate/releases/latest) *(`.cia` 檔案)*

### 操作說明

#### 第一節 — 準備工作

1. 關閉您的主機
1. 將 SD 卡插入至電腦中
1. 在 SD 卡的根目錄底下建立一個新資料夾 `3ds`
1. 在 SD 卡的根目錄底下，建立一個新資料夾 `cias`
1. 將 `ctr-no-timeoffset.3dsx` 複製到 SD 卡中的 `/3ds/` 資料夾底下
1. 將 `FBI.3dsx` 複製到 SD 卡中的 `/3ds/` 資料夾底下
1. 將 `Homebrew_Launcher.cia` 複製到 SD 卡中 `/cias/` 資料夾底下
1. 複製 `lumaupdater.cia` 檔案至 SD 卡上的 `/cias/` 資料夾中
1. 將 `FBI.cia` 複製到 SD 卡中 `/cias/` 資料夾底下
1. 將 `DSP1.cia` 複製到 SD 卡中 `/cias/` 資料夾底下
1. 將 `Anemone3DS.cia` 複製到 SD 卡中 `/cias/` 資料夾底下
1. 將 `Checkpoint.cia` 複製到 SD 卡中 `/cias/` 資料夾底下
1. 在 SD 卡中的 `luma` 資料夾中建立一個另一個新資料夾 `payloads`
1. 解壓 GodMode9 `.zip` 中的 `GodMode9.firm` 檔案到 SD 卡的 `/luma/payloads/` 資料夾中
1. 解壓 GodMode9 `.zip` 中的 `gm9` 資料夾到 SD 卡的根目錄底下

    ![]({{ "/images/screenshots/finalizing-setup-file-layout.png" | absolute_url }})
    {: .notice--info}

    請注意，您 SD 卡中的檔案可能會依您安裝 boot9strap 的方式有所不同；您可能不會有 `soundhax-usa-n3ds.m4a`、`otherapp.bin`、或 `safehaxpayload.bin`。
    {: .notice--info}

1. 將 SD 卡插回主機中
1. 啟動您的主機

#### 第二節 — 更新系統

如果您依循了前一版本手冊的步驟，且已將您的 *New 3DS* CTRTransfer 降級至系統版本 2.1.0，您應先[還原您的 NAND 備份](godmode9-usage#restoring-a-nand-backup)再繼續。
{: .notice--danger}

如果您在依循本手冊的步驟前，已經改機完且安裝了 EmuNAND，並且想把您原來 EmuNAND 的資料轉移到新的 SysNAND 自製韌體中，請在開始本部分操作之前先按照[移植EmuNAND](move-emunand)一節進行。
{: .notice--info}

1. 到主機主選單中更新您的主機，到『系統設置 (System Settings)』、『其他設置 (Other Settings)』底下選擇『系統更新 (System Update)』
  + 在安裝 B9S + Luma 後，進行系統更新是很安全的
  + 如果過程中出現錯誤，試試到 DNS 設定底下將設定改成『自動 (auto)』
  + 如果錯誤持續，請進行 [CTRTransfer](ctrtransfer)，並再試一次

#### 第三節 — Homebrew Launcher

1. 啟動「下載通信（Download Play）」程式 (![]({{ "/images/download-play-icon.png" | absolute_url }}){: height="24px" width="24px"})
1. 同時按下『L』+『下』+『Select』鍵以啟動 Rosalina 選單
1. 選擇『Miscellaneous options』
1. 選擇『Switch the hb. title to the current app.』
1. 按『B』繼續
1. 按『B』回到 Rosalina 主選單
1. 按『B』退出 Rosalina 選單
1. 按『Home』鍵，並關閉『下載通信 (Download Play)』程式
1. 啟動『下載通信 (Download Play)』程式
1. 您的主機應該就會啟動 Homebrew Launcher 了
1. 透過 Homebrew 清單啟動 ctr-no-timeoffset
1. 按『A』選擇將數值設成 0
  + 這將會把系統時間設為與 RTC 相同的數值
1. 按「Start」鍵回到 Homebrew Launcher 中
  + 如果您先前已遵守[安裝 boot9strap (透過 Frogtool)](installing-boot9strap-(frogtool)) 之相關步驟，請您在繼續前透過 Frogtool 中的『RESTORE clean DS Download Play』選項以將「下載通信（Download Play）」程式還原至其初始狀態
  + If you previously followed [Installing boot9strap (Fredtool)](installing-boot9strap-(fredtool)), you should now copy the `<8-character-id>.bin` file from the `output/clean/` folder of the downloaded DSiWare archive to the `/<ID0>/<32-character-id>/Nintendo DSiWare/` folder on your SD card, then import this using the System Settings to restore the DS Internet Settings application to its original state
1. 於 Homebrew 清單內啟動 FBI 管理器

#### 第四節 — 安裝 CIA 檔案

1. 移動至 `SD` -> `cias`
1. 選擇『\<current directory>』
1. 選擇『Install and delete all CIAs』(安裝並刪除所有的 CIA 檔)，並按下『A』確認
1. 按『Home』鍵，並關閉『下載通信 (Download Play)』程式

#### 第五節 — DSP 轉儲

1. 啟動 DSP1
1. 當它處理完畢後，按下『B』將程式刪除並回到主選單

#### 第六節 — 安裝 Luma3DS 至 CTRNAND

1. 關閉您的主機
1. 開機時按住『Start』鍵啟動 GodMode9
1. 當提示重要檔案備份時，按下『A』繼續，並在完畢後按下『A』繼續
1. 當提示修正 RTC 日期及時間時，按『A』繼續並設定日期及時間，再按『A』繼續
1. 按『Home』鍵以叫出主選單
1. 選擇『Scripts...』
1. 選擇『GM9Megascript』
1. 選擇『Scripts from Plailect's Guide』
1. 選擇『Setup Luma3DS to CTRNAND』
1. 如提示時，按下『A』繼續
1. 按『A』解鎖 SysNAND (lvl2) 的寫入保護，然後按下提示的按鍵組合
1. 按『A』 繼續

#### 第七節 — 清理 SD 卡

1. 選擇『Cleanup SD Card』
1. 如提示時，按下『A』繼續
1. 按『A』 繼續
1. 按『B』回到主選單

#### 第八節 — 備份重要檔案

1. 選擇『Backup Options』
1. 選擇『SysNAND Backup』
1. 按 『A』 確認
  + 此過程將花費一些時間
  + 若您遇見錯誤訊息，請確保您的 SD 卡至少有 1.3GB 的剩餘空間。
1. 按『A』 繼續
1. 按『B』回到主選單
1. 選擇『Exit』
1. 如提示時，按下『A』取消檔案寫入鎖定
1. 移動至 `[M:] MEMORY VIRTUAL`
1. 選擇 `boot9.bin`，並按『A』選擇
1. 選擇「Copy to 0:/gm9/out」
1. 按『A』 繼續
1. 按『B』回到主選單
1. 同時按住『R』及『B』以卸除 SD 卡
1. 將 SD 卡插入至電腦中
1. 從 SD 卡中的 `/gm9/out/` 資料夾中複製 `<date>_<serialnumber>_sysnand_###.bin`、`boot9.bin` 及 `essential.exefs` 至電腦中安全的地方
  + 建議備份至各個不同的地方(比如雲端硬碟中)
  + 這些備份檔案可於未來您磚機時用來修復系統檔案
1. 在複製完畢後，從 SD 卡的 `/gm9/out/` 資料夾中刪除 `<date>_<serialnumber>_sysnand_###.bin` 及 `<date>_<serialnumber>_sysnand_###.bin.sha`
1. 將 SD 卡插回主機中
1. 按下『Start』鍵重啟您的主機

___

{% capture notice-10 %}
您現在可以透過 Luma3DS Updater 來更新您主機中的 Luma3DS，只要將它開啟，再按下『A』即可。

這跟系統更新是不一樣的；這只會下載並解壓最新的 Luma3DS 檔案。

這只會更新 SD 卡上的 Luma3DS 檔案。 如果您在拔除 SD 卡的情況下開機，它則會透過您放在 CTRNAND 裡的 Luma3DS 開機。
{% endcapture %}

<div class="notice--info">{{ notice-10 | markdownify }}</div>

{% capture notice-6 %}
您的主機現在在預設情況下將會自動於開機時啟動基於 SysNAND 的 Luma3DS 自製韌體。

您現在可以在開機時透過按住『Select』鍵進入 Luma3DS 的設定選單。

您現在可以在開機時透過按住『Start』鍵啟動 Luma3DS 連環加載選單(請注意，它只有在偵測到多個 payload 檔案時，才會顯示 Luma3DS 連環加載選單)。

您現在可以在開機時透過按住『Start』+『Select』+『X』轉儲您主機的 ARM11 bootrom (`boot11.bin`)、ARM9 bootrom (`boot9.bin`)、以及您主機特有的 OTP 金鑰 (`OTP.bin`) 到 SD 卡的 `/ boot9strap /` 資料夾中(請注意，本過程中將不會出現任何的提示或訊息)。

您現在可以在開機情況下，透過『L』+『下』+『Select』鍵啟動 Luma3DS 所內建的 Rosalina 選單。 有關所有 Rosalina 相關之功能，請見 [Luma3DS v8.0 更新條目](https://github.com/AuroraWright/Luma3DS/releases/tag/v8.0)。
{% endcapture %}

<div class="notice--info">{{ notice-6 | markdownify }}</div>

{% capture notice-6 %}
如果您想要升級到較大的 SD 卡，您只需要將您的 SD 卡格式化為 FAT32 並從您舊的 SD 卡中複製其內容至新的卡中即可。

如果您的 SD 卡大於 32GB，那麼您得使用不同的工具以格式化該記憶卡；工具例如 Windows 上的 [guiformat](http://www.ridgecrop.demon.co.uk/index.htm?guiformat.htm)、Linux 上的 [gparted](http://gparted.org/download.php)、Mac 上的[磁碟工具程式](https://support.apple.com/en-gb/guide/disk-utility/format-a-disk-for-windows-computers-dskutl1010/mac)。
{% endcapture %}

<div class="notice--info">{{ notice-6 | markdownify }}</div>

有關如何更改主機區碼，請見[區碼變更](region-changing)。
{: .notice--success}

有關使用 GodMode9 的各式功能的詳細資訊，請見[如何使用 GodMode9](godmode9-usage)。
{: .notice--success}

有關如何使用 Luma3DS 的各項功能，請見[他們的 wiki](https://github.com/AuroraWright/Luma3DS/wiki/Options-and-usage)。
{: .notice--success}

有關如何安裝自訂主題、及啟動畫面，請見 [Theme Plaza](https://themeplaza.eu/)。
{: .notice--success}

有關如何在 Luma3DS 中使用 Gateshark 金手指，請見 [Sharkive](https://github.com/FlagBrew/Sharkive)。
{: .notice--success}